# Загрузка кооперативной версии

## Тела модулей сначала НЕ выполняются

Не стоит ничего предпологать об этом. Также имейте в виду, 
что тела модулей потом всё же выполнятся, в т.ч. инициализируются переменные. При этом, если в них были записаны значения, 
то эти значения пропадут!

## Трассировка настраивается не сразу

В модуле TRACE есть функция Char, которая изначально ничего не делает. Только в модуле (RPI.)Environment.Mod, 
во время выполнения пр-ры Initialize, она присваивается процедуре, пишущей в UART. До этого момента
никакая трассировка работать не будет, но можно помигать светодиодами (есть пр-ра Blink в Environment.Mod)

## Изначально запущено только одно ядро процессора из 4

Оно начинает выполнять KernelBegin, остальное будет потом. 


## RPI.Environment.Mod/KernelBegin

Устанавливает SP и принимает atags.

## Неявный вызов EmitCooperativeSwitch

EmitCooperativeSwitch -> Activities.Switch - не вставляется в пр-ры UNCOOPERATIVE, но в остальные вставляется!

Сборщик мусора может вызваться сам по себе при любом выделении памяти!

```
SYSTEM.SetActivity (NIL); (* кажется, регистр r11, хранит текущую активность *)
SYSTEM.SetFramePointer (NIL); (* манипуирует со стеком, позволяя вернуться не туда, куда ожидалось *)
```

## Другие неявные вызовы

Например, `Activity.Create` вызывается для тел активных объектов (из конструктора объекта), а Runtime.Assign неявно
вызывается при присваивании указателя. Исследовать их можно с помощью gdb в QEMU, делая дизассемблирование кода
(команда типа `arm-none-eabi-objdump -b binary --adjust-vma=0x8000 -m arm_any -D /y/vb_share/jaos/1/NewRPi/kernel7.img | less`), и читая kernel*.log, который образуется вместе с образом - в нём даны адреса разных процедур. Кроме того,
надо искать вызовы CallThis в модуле LisIntermediateBackend.Mod.

Вызов `Module.Register` вставляется компилятором в вызов `ИмяМодуля.@BodyStub` и выполняется после KernelBegin, потому
что линкер так располагает код. 

## FIXUPы

Это некие штуки, к-рые во время загрузки подправляют адреса процедур. Они могут быть, а могут и не быть в ядре, 
т.к линковщик статический. Я не разобрался. 

## Coop.Modules.Mod/Main

Выполняется по той причине, что так расположено линкером (после всех @BodyStub, которые подправляют связи - после них могут вызываться ф-ии из других модулей (а может быть, и до них), но НЕ вызывают тела модулей).

Дальше читайте исходник - это проще всего, хотя и не всегда сразу ясно, что, зачем и почему вызывается. 

## Тела всех модулей ядра

Они выполняются из RegisterPublishedModules, к-рый вызывается из Main! Т.е. выполнение системы уже вовсю идёт и только
тут руки доходят до тел модулей!

```
RPI.Environment.Mod 
Coop.ARM.Machine.Mod 
Coop.Heaps.Mod 
Coop.Modules.Mod 
Coop.Objects.Mod 
Coop.Kernel.Mod 
```
Кроме того, (и это может сыграть злую шутку), здесь инициализируются переменные модулей, у которых задано
начальное значение. В частности, была та ошибка, что куча портилась при загрузке модуля HeapManager, т.к. какие-то вредители в ней прописали инициализацию поля sentinel значением 0.

